---
title: Réparation d'actifs
description: 
published: true
date: 2021-06-24T13:28:43.402Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-24T13:22:50.592Z
---

# Réparation d'actifs

La réparation d'actifs fait référence à toute activité effectuée pour réparer un actif cassé afin de restaurer toutes ses fonctionnalités.

Vous pouvez également conserver les enregistrements des réparations/défaillances des actifs qui ne sont pas répertoriés dans la gestion des actifs.

---

Pour accéder à **la liste de réparation d'actifs**, allez sur :

> Accueil > Actifs > Maintenance > **Réparation d'actifs**

![liste_réparation_actif.png](/asset/asset-repair/liste_réparation_actif.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer et d'utiliser Asset Repair, il est conseillé de créer d'abord les éléments suivants :

- **[Actifs](/fr/assets/asset)**

## 2. Comment créer une réparation d'actif

1. Accédez à la liste Réparation d'actif, cliquez sur **Ajouter réparation d'actif**.
2. Sélectionnez l'**actif**.
3. Sélectionnez la **date d'échec**.
4. Entrez une **description d'erreur** décrivant le problème.
5. Vous pouvez également l'attribuer à quelqu'un pour qu'il prenne d'autres mesures.
6. Ajoutez les actions effectuées si réparées, entrez le coût de réparation.
7. Modifiez l'état de la réparation entre **En attente**, **Terminé** ou « **Annulée**.
8. **Enregistrer**.

![détails_réparation.png](/asset/asset-repair/détails_réparation.png)

## 3. Caractéristiques

### 3.1 Détails de la réparation

- Date d'échec et date d'achèvement
- Attribuer à
- État de réparation
- Attribuer au nom
- Coût de réparation

![détails_de_la_réparation.png](/asset/asset-repair/détails_de_la_réparation.png)

### 3.2 Description

Indiquez dans la section de description les informations sur les erreurs et les actions qui ont été réalisées.

![description.png](/asset/asset-repair/description.png)